泛民政府關係視乎林鄭後續：睇佢係咪有心拆炸彈

泛民班廢物覺得, 港共殖民政權要怕佢地?
佢FF自己有BARGAINING POWER?

民主派4名立法會議員全遭法庭取消議員資格，令不少民主及建制派立會議員大感意外，有民主派議員直言，他們原本以為只有一、兩人會遭DQ，但現在4名議員「全軍覆沒」。雖然訴訟非由現任特首林鄭月娥提出，但難免有民主派人士將憤怒發洩在林鄭政府身上，形容民主派同林鄭和諧關係能否維持，要視乎她如何處理後續安排。

有民主派立法會議員稱，就算建制派議員私下討論，也認為4名立法會議員最多輸兩個，也有行會成員私下對民主派說，相信不會所有議員也被DQ，「因為佢哋明白，一旦4名立會議員全遭DQ，林鄭會好難做」，但現實是法庭裁決4人全數取消議員資格，令不少民主派議員十分憤怒，就算明知訴訟非林鄭提出，「但一定入林鄭數，就算張建宗（政務司司長）話係個別事件，都會損害民主派同政府關係」。
另一民主派人士稱，民主派同林鄭和諧關係能否維持，要視乎林鄭政府如何處理事件後續安排，「例如4名議員提上訴，政府會唔會考慮唔行使抗辯權力？」以及林鄭政府會否表態，講明不再入稟DQ其他民主派議員，「依家民主派睇緊林鄭係咪真係有心做嘢，拆除梁振英埋落針對民主派嘅炸彈」。

判左可以點拆？

對泛民係炸彈姐
對政府係封利是黎